[{"id":0,"article":"Die moderne Architektur hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Ein wichtiges Design-Thema ist die Nachhaltigkeit. Viele Architekten und Designer suchen nach Lösungen, um Energie zu sparen und den Umweltschutz zu fördern. Ein Beispiel dafür sind Grüne Dächer, die als Regenwasserspeicher dienen.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiges Design-Thema in der modernen Architektur?","answers":["Nachhaltigkeit","Moderne","Geschmack"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worauf suchen viele Architekten und Designer nach?","answers":["Lösungen für Energieproduktion","Möbel","Nachhaltigkeit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Funktion haben Grüne Dächer?","answers":["Als Sichtschutz","Als Regenwasserspeicher","Als Sonnenschutz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die Bauhaus-Schule in Weimar hat einen großen Einfluss auf das Design der Zukunft gehabt. Sie wurde 1919 von Walter Gropius gegründet und war ein wichtiger Ort für die Entwicklung neuer Gestaltungsmethoden und -stile. Die Architekten und Designer dieser Schule konnten neue Techniken wie den Einsatz von Glas, Metall und lackiertem Holz einfügen. Diese Materialien ermöglichten eine Vielzahl an kreativen Möglichkeiten für innovative Projekte.","questions":[{"question":"Wer gründete die Bauhaus-Schule?","answers":["Ludwig Mies van der Rohe","Walter Gropius","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Techniken konnten die Architekten und Designer dieser Schule einfügen?","answers":["den Einsatz von Stein, Holz und Beton","den Einsatz von Glas, Metall und lackiertem Holz","den Einsatz von Stein, Metall und Lack"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin bestand der große Einfluss der Bauhaus-Schule auf das Design?","answers":["in der Architektur","in der Möbeldesign","auf die Gestaltungsmethoden und -stile"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Das Design des Apple-Watch ist ein Beispiel für minimalistische Ästhetik. Die Schriftart ist sauber und leicht zu lesen, die Farben sind neutral und harmonisch. Der Hintergrund ist hell, was die Bilder auf dem Screen hervorhebt. Der Watch hat eine einfache und intuitive Bedienung, die Benutzer können schnell und einfach auf die verschiedenen Funktionen zugreifen.","questions":[{"question":"Was ist die Schriftart auf dem Apple-Watch?","answers":["Grotesk","Arial","Helvetica"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie ist der Hintergrund des Apple-Watches gestaltet?","answers":["Dunkel","Hell","Mittel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man die Benutzeroberfläche des Apple-Watches?","answers":["Kompliziert","Einfach und intuitiv","Unübersichtlich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Das Design der Apple-Watch ist sehr einzigartig und minimalistisch. Es gibt keine unnötigen Informationen oder Buttons, was den Blick auf die Uhr sehr sauber hält. Die Apple-Watch ist auch sehr praktisch, da man mit ihr seine Notizen und Aufgaben bearbeiten kann. Außerdem hat sie eine gute Verbindung zu anderen Apple-Geräten wie dem iPhone und dem iPad.","questions":[{"question":"Warum ist die Apple-Watch minimalistisch?","answers":["Wegen zu vieler Informationen","Wegen unnötiger Buttons","Weil es keine unnötigen Informationen oder Buttons gibt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was kann man auf der Apple-Watch bearbeiten?","answers":["Nur die Uhrzeit","Nur Notizen und Aufgaben","Alles"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Geräte hat die Apple-Watch gute Verbindung zu?","answers":["Nur dem iPhone","Nur dem iPad","Dem iPhone und dem iPad"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Das Design von Smartphones hat sich in den letzten Jahren sehr schnell entwickelt. Heute sind die meisten Geräte sehr schlank und leicht. Der erste Smartphone war das IBM Simon, das 1993 vorgestellt wurde. Es hatte ein großes Display, aber kein Internetzugang. Im Jahr 2007 kam der iPhone von Apple auf den Markt. Dieser revolutionierte das Design von Smartphones. Seither gibt es viele verschiedene Modelle und Funktionen.","questions":[{"question":"Was ist der erste Smartphone gewesen?","answers":["IBM Simon","iPhone von Apple","Samsung Galaxy"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann kam das iPhone von Apple auf den Markt?","answers":["1993","2007","2015"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum hat das IBM Simon kein Internetzugang gehabt?","answers":["Weil es zu groß war","Weil es zu teuer war","Weil es noch keine Verbindung hatte"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Das Design von Apple-Produkten ist sehr einzigartig und attraktiv. Der Gründer Steve Jobs hat das Unternehmen zu einem der bekanntesten Design-Haushalte der Welt gemacht. Die iPhone-Serie ist ein Beispiel für das erfolgreiche Design von Apple. Der erste iPhone kam 2007 auf den Markt und war sofort ein Hit. Seine einfache und intuitive Benutzeroberfläche machte es leicht, ihn zu bedienen. Heute gibt es viele verschiedene Modelle der iPhone-Serie.","questions":[{"question":"Wer gründete Apple?","answers":["Steve Wozniak","Steve Jobs","Bill Gates"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann kam der erste iPhone auf den Markt?","answers":["2005","2006","2007"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was machte die Benutzeroberfläche des ersten iPhones leicht zu bedienen?","answers":["Sie war komplex","Sie war einfache und intuitive","Sie war nicht verfügbar"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Die Designer der Marke Apple haben ein besonderes Augenmerk auf die Formgebung ihrer Produkte. Ihr bekanntester Entwurf ist wohl das iPhone, dessen Design sich von anderen Smartphones abhebt. Die Kombination aus geraden Linien und runden Ecken gibt dem Gerät einen modernen und zeitlosen Look.","questions":[{"question":"Wer ist der Designer von Apple-Produkten?","answers":["Tim Cook","Jony Ive","Steve Jobs"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Merkmal des iPhones ist besonders einzigartig?","answers":["Das Bildschirmformat","Die Kombination aus geraden Linien und runden Ecken","Die Akkulaufzeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man das Design des iPhones?","answers":["altmodisch","modern und zeitlos","primitive"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Designerin Marimekko hat 1951 in Finnland die erste Musterbuchserie für Textilien veröffentlicht. Ihre Designs waren einzigartig durch ihre klaren Formen und Farben. Das Unternehmen wurde schnell bekannt für seine bunten, floralen und geometrischen Muster auf Stoffen. Heute ist Marimekko ein Symbol finnischer Designphilosophie und ein wichtiger Teil des globalen Designs.","questions":[{"question":"Wer veröffentlichte die erste Musterbuchserie für Textilien in Finnland?","answers":["Die Designerin Marimekko","Das Unternehmen Marimekko","Finnische Regierung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Charakteristika sind bei den Designs von Marimekko einzigartig?","answers":["Klare Formen und Farben","Komplizierte Formen und Muster","Falsche Farben und Formen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist heute Marimekko ein Symbol für?","answers":["Finanzielle Stabilität","Finnische Designphilosophie","Globale Designs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Das Logo der Wikipedia ist ein Beispiel für eine gute Grafikdesign. Es zeigt einen blauen Planeten mit einem weißen Buchdeckel. Das Design stammt von Loren Morris und wurde 2003 entworfen. Es repräsentiert die kostenlose Verfügbarkeit von Informationen auf der Plattform.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Logo der Wikipedia?","answers":["Loren Morris","Jimmy Wales","Richard Stallman"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Logo der Wikipedia entworfen?","answers":["2002","2003","2004"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was repräsentiert das Logo der Wikipedia?","answers":["Die kostenlose Verfügbarkeit von Informationen auf anderen Plattformen.","Die kostenlose Verfügbarkeit von Informationen auf der Plattform.","Die kostenlose Verfügbarkeit von Informationen nur für bestimmte Benutzer."],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Möbelindustrie produziert jährlich Millionen von Stühlen und Tischen. Einige Designer kreieren innovative Designs für diese Produkte. Der italienische Designer Ettore Sottsass entwarf beispielsweise den berühmten Carlton-Tisch, der in den 1980er Jahren sehr populär war. Heute wird er noch gerne von Design-Liebhabern gesammelt.","questions":[{"question":"Wer entwarf den Carlton-Tisch?","answers":["Ettore Sottsass","Dieter Rams","Bruno Munari"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahrzehnt war der Carlton-Tisch sehr populär?","answers":["1970er","1980er","1990er"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer sammelt heute noch gerne den Carlton-Tisch?","answers":["Design-Experten","Kollektoren","Design-Liebhaber"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Designer von Apple haben ein besonderes Augenmerk auf die Gestaltung ihrer Produkte gelegt. Sie haben beispielsweise das iPhone so entworfen, dass es sich leicht in der Hand hält und ein gutes Gefühl bei dem Benutzer erzeugt. Deshalb sind die Kanten rund und die Oberfläche glatt. Außerdem verwenden sie eine besondere Farbpalette, um einen modernen und eleganten Eindruck zu vermitteln.","questions":[{"question":"Worüber haben die Designer von Apple ein besonderes Augenmerk gelegt?","answers":["Gestaltung der Software","Entwicklung neuer Produkte","Gestaltung ihrer Produkte"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum sind die Kanten des iPhones rund?","answers":["Damit es sich leicht in der Hand hält","Damit es besser zu anderen Produkten passt","Damit es einen modernen Eindruck vermittelt"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Weshalb verwenden die Designer von Apple eine besondere Farbpalette?","answers":["Um einen traditionellen Eindruck zu vermitteln","Um einen modernen und eleganten Eindruck zu vermitteln","Um ein gutes Gefühl bei dem Benutzer zu erzeugen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die moderne Architektur ist ein wichtiger Teil des urbanen Designs. Sie beeinflusst das Aussehen und die Funktionalität von Städten. Ein Beispiel dafür ist die Skyline von New York City. Die Gebäude sind hier sehr hoch und haben eine besondere Form. Der Empire State Building ist eines der bekanntesten Beispiele. Er wurde 1931 erbaut und ist 381 Meter hoch.","questions":[{"question":"Wohin wurde der Empire State Building erbaut?","answers":["New York City","Los Angeles","Chicago"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Stadt ist bekannt für ihre Skyline?","answers":["Berlin","Paris","New York City"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch ist der Empire State Building?","answers":["200 Meter","381 Meter","500 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Design-Ausstellung ist sehr beeindruckend. Sie zeigt viele interessante Dinge über die Entstehung von Produkten. Einige der Exponate sind sogar nur eine Minute alt! Sie entstanden in einer 3D-Druck-Fabrik, wo Designer ihre Ideen umsetzen können. Das Konzept ist sehr innovativ und ermöglicht es, Produkte schneller und kostengünstiger herzustellen.","questions":[{"question":"Was zeigt die Design-Ausstellung?","answers":["Die Entstehung von Landschaften","Die Entstehung von Produkten","Die Geschichte von Autos"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt sind einige Exponate in der Ausstellung?","answers":["Stunden alt","Minuten alt","Tage alt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum geht das Konzept der Fabrik?","answers":["Es geht um die Produktion von Spielzeugen","Es geht um die schnelle und kostengünstige Herstellung von Produkten","Es geht um die Entwicklung von neuen Designs"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Schriftarten sind ein wichtiger Teil des Designs. Es gibt viele verschiedene Arten von Schriftarten, wie zum Beispiel die Serifen-Schriftart oder die Sans-Serif-Schriftart. Die Serifen-Schriftart ist bekannt für ihre feinen Striche an den Buchstabenenden. Die Sans-Serif-Schriftart ist hingegen bekannt für ihre sauberen und einfachen Formen. Beide Schriftarten haben ihre eigenen Vorteile und Nachteile.","questions":[{"question":"Welche Art von Schriftart ist bekannt für ihre feinen Striche an den Buchstabenenden?","answers":["Sans-Serif-Schriftart","Serifen-Schriftart","Kursivschrift"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Schriftart ist bekannt für ihre sauberen und einfachen Formen?","answers":["Serifen-Schriftart","Sans-Serif-Schriftart","Druckschrift"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Schriftarten hat Nachteile?","answers":["Eine","Beide","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Das Design eines Computerspiels kann sich auf viele Aspekte auswirken. Ein guter Spielentwurf sollte leicht zu verstehen sein und eine positive Benutzererfahrung bieten. Deshalb ist es wichtig, dass Spiele-Entwickler auf die Bedürfnisse der Spieler achten.","questions":[{"question":"Was ist wichtig für einen guten Spielentwurf?","answers":["Eine positive Benutzererfahrung bieten.","Das Gameplay zu verbessern.","Die Grafik zu verbessern."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer sollte die Bedürfnisse der Spieler achten?","answers":["Der Spieler selbst","Der Spiele-Entwickler","Die Verbraucherschutzbehörde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie sollte ein guter Spielentwurf sein?","answers":["Schwer zu verstehen","Leicht zu verstehen","Unverständlich"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Die Gestaltung von Websites ist ein wichtiger Teil des Designs im Internet. Eine gute Website muss auffällig und leicht zu bedienen sein, damit die Besucher sich schnell orientieren können. Ein wichtiger Aspekt der Gestaltung ist das Farbschema, welches ausgewählt wird, um die Stimmung und Atmosphäre zu beeinflussen. Einige Designer verwenden auch Bilder und Grafiken, um die Website zu individualisieren.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt der Gestaltung von Websites?","answers":["Das Design des Logos","Das Farbschema","Die Größe der Schrift"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu werden Bilder und Grafiken verwendet, wenn sie auf einer Website eingesetzt werden?","answers":["Um die Website zu individualisieren","Um die Stimmung und Atmosphäre zu beeinflussen","Um die Website zu verlassen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worum geht es bei der Gestaltung von Websites?","answers":["Darum, dass sie auffällig ist","Darum, dass sie leicht zu bedienen ist","Darum, dass sie langweilig ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die Helvetica-Schriftart ist sehr beliebt bei Designern und Grafikern. Sie wurde von Max Miedinger und Eduard Hoffmann 1957 entwickelt. Ihre klare und moderne Form macht sie zu einem Favoriten in der Werbung und der Printmedien. Im Gegensatz zu anderen Schriftarten hat Helvetica einen einheitlichen Stil, was sie so einzigartig macht. Sie wird auch oft in Logos und Titeln verwendet.","questions":[{"question":"Wer entwickelte die Helvetica-Schriftart?","answers":["Max Miedinger und Eduard Hoffmann","Eduard Hoffmann solo","Walter Koll"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist Helvetica beliebt bei Designern und Grafikern?","answers":["Sie ist altmodisch","Sie hat einen einheitlichen Stil","Sie wird nicht genutzt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Medien wird Helvetica oft verwendet?","answers":["Im Internet","In der Printmedien","Im Fernsehen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Die Designerin Marimekko hat ein neues Muster entworfen. Das Muster heißt \"Kaleido\" und besteht aus vielen kleinen Quadraten in verschiedenen Farben. Jedes Quadrat zeigt ein anderes Bild. Die Designerin hat sich inspiriert von den traditionellen russischen Matroschka-Puppen. Diese Puppen bestehen auch aus vielen kleinen, ineinander verschachtelten Figuren.","questions":[{"question":"Was inspirierte die Designerin Marimekko bei ihrem neuen Muster 'Kaleido'?","answers":["Die traditionellen japanischen Kirschblüten","Die traditionellen russischen Matroschka-Puppen","Die modernen italienischen Fresken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind die kleinen Quadraten im Muster 'Kaleido' von Marimekko?","answers":["Bilder von Tieren","Bilder von Menschen","Jedes andere Bild"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woran ähneln die kleinen Quadraten im Muster 'Kaleido' von Marimekko?","answers":["Den traditionellen chinesischen Schattenboxen","Den traditionellen russischen Matroschka-Puppen","Den modernen amerikanischen Comic-Strips"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Helvetica-Schriftart ist sehr beliebt bei Designern. Sie wurde 1957 von Max Miedinger und Eduard Hoffmann entwickelt. Die Helvetica-Schriftart hat 74 verschiedene Buchstaben und wird oft verwendet für Logos und Titel. Einige der bekanntesten Marken, die Helvetica verwenden, sind die Schweizer Uhrenmarke Omega und das US-amerikanische Unternehmen Apple.","questions":[{"question":"Wer entwickelte die Helvetica-Schriftart?","answers":["Max Miedinger","Eduard Hoffmann","Bertolt Brecht"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele verschiedene Buchstaben hat die Helvetica-Schriftart?","answers":["50","74","100"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche der folgenden Marken verwendet Helvetica für ihre Logos und Titel?","answers":["Omega","Apple","BMW"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Der Bauhaus-Stil hat einen großen Einfluss auf das Design gehabt. Er wurde 1919 in Weimar gegründet und ist bis heute bekannt für seine minimalistische Ästhetik. Das bekannteste Werk des Bauhauses ist möglicherweise das Haus Fagus, ein Wohngebäude, das von Walter Gropius entworfen wurde. Es zeichnet sich durch seine klare Formgebung und die Verwendung von transparenten Materialien aus.","questions":[{"question":"Wo wurde das Bauhaus gegründet?","answers":["Berlin","Weimar","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Ästhetik ist das Bauhaus bekannt?","answers":["Barock-Ästhetik","Minimalistische Ästhetik","Gothic-Ästhetik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer entwarf das Haus Fagus?","answers":["Ludwig Mies van der Rohe","Walter Gropius","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Die Grafikdesignerin Paula Scher entwarf das Logo der Citibank im Jahre 1984. Sie verwendet Farben wie Blau und Weiß, um eine stabile und seriöse Atmosphäre zu schaffen. Ihr Design wurde ein Symbol für die Zentralbank von New York City.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Logo der Citibank im Jahre 1984?","answers":["Paula Scher","Vera Wang","Helmut Newton"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Farben verwendet die Grafikdesignerin Paula Scher in ihrem Logo-Design für Citibank?","answers":["Rot und Gelb","Blau und Weiß","Grün und Braun"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welche Institution wurde das Logo der Grafikdesignerin Paula Scher ein Symbol?","answers":["Zentralbank von New York City","Deutsche Bank","J.P. Morgan Chase & Co."],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Helvetica-Schriftart ist eine der bekanntesten und am häufigsten verwendeten Schriftarten der Welt. Entworfen wurde sie 1957 von Max Miedinger und Eduard Hoffmann für den Schweizer Grafik-Design-Betrieb Haas'sche Schriftgiesserei. Seitdem wird Helvetica in vielen Bereichen eingesetzt, wie zum Beispiel in Logos von Unternehmen wie Apple oder Microsoft. Ihr Erfolg beruht auf ihrer klaren und eindeutigen Lesbarkeit.","questions":[{"question":"Wer entwarf Helvetica-Schriftart?","answers":["Max Miedinger und Eduard Hoffmann","Linotype","Adobe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wann wurde Helvetica-Schriftart entworfen?","answers":["1952","1957","1965"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welchen Betrieb wurde Helvetica-Schriftart entworfen?","answers":["Haas'sche Schriftgiesserei","Linotype","Adobe"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die neue Apple-Watch hat eine beeindruckende Batterielebensdauer von bis zu 36 Stunden. Sie wird in verschiedenen Ausführungen angeboten, darunter auch eine Version mit einem Karbon-Gehäuse. Die Uhr bietet außerdem Funktionen wie Herzfrequenz-Messung und Notfall-Identifikation.","questions":[{"question":"In welcher Ausführung wird die Apple-Watch angeboten?","answers":["Mit Silber-Gehäuse","Mit Karbon-Gehäuse","Mit Edelstahl-Gehäuse"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin unterscheidet sich die Apple-Watch von anderen Uhren?","answers":["Sie hat keine Funktionen","Sie bietet keine Notfall-Identifikation","Sie hat Herzfrequenz-Messung und Notfall-Identifikation"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie lange hält die Batterie der Apple-Watch?","answers":["Bis zu 24 Stunden","Bis zu 36 Stunden","Bis zu 48 Stunden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Das Design der iPhone-Kamera hat sich seit seinem Erscheinen dramatisch verändert. Die ersten Modelle hatten eine Auflösung von 2 Megapixel, die heute auf 12 Megapixel steigt. Diese Verbesserungen ermöglichen es uns, höhere Bilderqualität zu erzielen. Die Kamera-Funktionen sind auch erweitert worden: Heute können wir Filter anwenden und Bilder bearbeiten. Ein weiteres interessantes Detail ist, dass Apple die iPhone-Kamera für viele Anwendungen wie zum Beispiel Fotografie und Videografie verwendet.","questions":[{"question":"Was ist der Auflösewert der ersten iPhone-Kamera-Modelle?","answers":["2 Megapixel","12 Megapixel","1 Megapixel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Megapixel hat die heute verwendete iPhone-Kamera?","answers":["8 Megapixel","10 Megapixel","12 Megapixel"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Anwendungen verwendet Apple die iPhone-Kamera für?","answers":["Fotografie und Videografie, Musik","Fotografie und Videografie, Nachrichten","Fotografie und Videografie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},]